\newpage
\section{Fahrstuhl}
\label{ch:Elevator}
In diesem Kapitel wird der Entwurf eines Fahrstuhls im Umkreis der U-Bahn-Station beschrieben. 

\subsection{Architektur und Design Patterns}
\label{ch:Elevator:Architektur und Design Patterns}
Da auf Erweiterbarkeit geachtet wurde, ist es möglich, dieses Paket modular als Asset in Unity zu verwenden. Für den Fahrstuhl ist daher kein Architekturmuster direkt angewendet worden, aufgrund der bereits vorhandenen realen Vorlage, so wie der Unabhängigkeit des Systems gegenüber anderen Paketen und Klassen. Außerdem fallen keine zu speichernden Daten an, welche eine Datenhaltung Architektur benötigen würden.
Als Design Pattern findet sich das \hyperlink{def_Observer_Pattern}{Observer Pattern}, welches dafür sorgt, dass der Aufzug auf Knopfdruck reagiert. Hierdurch wird eine bessere Laufzeit sichergestellt, da unnötige Überprüfungen und Methodenaufrufe vermieden werden.